蔡耀昌倡修訂《種族歧視條例》免新移民受歧視

香港社區組織協會（社協）今日跟平機會主席陳章明、數名平機會總監及法律顧問會面。社區組織幹事蔡耀昌表示，是次會面主要訴求是修訂《種族歧視條例》，立法保障新移民免受歧視、立法禁止年齡歧視、立法禁止對更生人士就業歧視。他指，近年香港社會存在矛盾，很多人對新移民存有誤解，希望透過立法讓更多人尊重新移民。

蔡耀昌表示，社協每兩年會派發問卷，詢問新移民的生活狀況，每次訪問人數約300人。多次調查發現，約八成新移民在政府政策、就業、政府部門、日常生活均受各種歧視，例如有一成多受訪新移民子女被同學或其他小朋友排擠。他指，不少香港人認為新移民「搶福利」，「嚴重歧視令新移民感到不被尊重和接納，將妨礙他們融入社會，故促請平機會加強立法工作，以及從教育下一代包容他人。」

蔡耀昌引述平機會取態：「他們同意就以上提議立法。他們認同現存4條歧視法例，不足以保障市民。他們有時接到投訴電話，因沒有法例基礎，也難以處理。平機會日後需多與其他非政府機構合作，商討細節。」

蔡耀昌指出，歧視新移民情況存在已久，早在2008年設立《種族歧視條例》時，已討論將新移民納入保障範圍，惟當時政府指新移民不屬於種族，將會另行立法，但無疾而終。「新移民不是種族，只是政府不立法的藉口。根據普通法案例，種族可包括同一個國家，但文化背景不同的人。」

蔡耀昌批評，香港政府自回歸以來，只設立一條反歧視條例，即2008年設立的《種族歧視條例》，反歧視立法進度緩慢。他認為在香港推動反歧視立法，最大困難是政府輕視保障人權。「保障人權一直不是政府施政的重點。2008年立法反種族歧視，也是因為聯合國認為不立法反種族歧視，屬違反國際責任。」蔡又說，多次邀約現屆政制及內地事務局局長譚志源會面，也未有回音。他期望下屆政府著手加強反歧視立法，「香港回歸20年，也未能設立第二條反歧視條例，政府是『交不到貨』，難以向市民交待。」

On9，如果佢認同大陸喱文化背景同香港人唔樣咪即係搞分裂囉，依家大陸狗概念係黃皮黑髮就係中國人

無撚可能可以用種族歧視搞，因為喺共狗眼中香港人同佢哋係同一種族，港獨就話我哋同大陸狗唔同，你話政府會企邊

想人尊重原來係立法

而唔係做好自身

你老母縮番去子宮比愛迪生精子沉下個腦

係原居民受岐視呀屌

香港人受歧視點計？

蔡先生成功爭取香港人與鄰近國家狗隻人類並非同樣種族
香港國取得階段性勝利

姐係蔡狗認同香港人同支那人唔同種族，等於搞港獨

尊重係雙向 你班支那蝗一方面又黎搶社福資源但又唔想俾人歧視 你班友真係玩撚曬啦

條友做得扯線公仔應該唔怕被人 _ _啦

無得救

呢啲唔係歧視

嘩 咁即係香港人都係一個種族

而家係d南亞種同中國人歧視香港人 仲霸住個地方

好撚大機會過

平機會都係共產黨嘅人